\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\title{複素関数論 課題 第5回}
\author{201311350 河原 悟}

\begin{document}
\maketitle
\section{C-R式が成り立つことを示せ}
\subsection{$f(z)=z^3$}
$z^3$は微分可能なので、C-R式がなりたつことが分かる。

\begin{flalign*}
    f(z)=&z^3=(x+iy)^3=x^3-3xy^2+i(3x^2y-y^3)\\
    \therefore u(x,y)=&x^3-3xy^2,\\
    v(x,y)=&3x^2y-y^3\\
\end{flalign*}

このとき、
\begin{flalign*}
    u_x=3x^2-3y^2,\ & u_y=-6xy,\\
    v_x=6xy,\ &v_y=3x^2-3y^2\\
    \therefore u_x=v_y& \wedge u_y=-v_x
\end{flalign*}

となり、C-R式が成り立っている。
\subsection{$f(z)=e^z$}
$e^z$は微分可能なので、C-R式がなりたつことが分かる。

\begin{flalign*}
    f(z)=&e^z=e^{x+iy}=e^x\left(\cos y + i\sin y\right)\\
    \therefore u(x,y)=&e^x \cos y,\\
    v(x, y)=&e^x\sin y
\end{flalign*}

このとき、
\begin{flalign*}
    u_x=e^x\cos y,\ & u_y=-e^x\sin y\\
    v_x=e^x\sin y,\ &v_y=e^x\cos y\\
    \therefore u_x=v_y&\wedge u_y=-v_x
\end{flalign*}

となり、C-R式が成り立っている。
\end{document}
